
Donde estan las cosas:
Controlers: app/Http/Controllers -> La clase donde se ponen las funciones
Models: app/Models -> La clase donde se ponen las relaciones
Migrations: database/migrations -> Las tablas
Rutas: routes -> solo para coger el web.php 
blades(views): resources/views -> El putisimo html



1: crear la base de datos.(create database laravel;)(use laravel;)
2: hacer en el phpstorm: php artisan migrate.
3: php artisan serve


Crear un modelo y su migracion(tablas): php artisan make:model test -m



web.php --> Aqui es donde se escriben las rutas
modelos --> Solo sirven para poner las relaciones

git config --global user.name "Pau Martinez Garcia"
git config --global user.email "pau02m.g@gmail.com"


Auth::id()
Auth::check()
Auth::user()->campoDeLaBaseDeDatos

//pasar parametros por la URL->en la ruta del web.php poner {pokemon} y 
//entendera que le estamos pasando una id de pokemon

//para borrar y crear la base de datos
php artisan migrate:refresh

nom::where()
nom::get()
nom::orderBy('columna', 'desc')->get()



